[廢青／超能力]百年一遇的夢想成真，是頹、一、世

小妹第一次係度po故仔，希望大家鍾意

(1)神啊，請讓我變成一個很平凡很平凡的人

「八歲時父母失蹤，改變了我的人生」，這句話聽起來很合理吧？

接下來不管我發奮圖強，或者因為缺乏愛，而變成連環殺人犯，都非常符合邏輯。

可惜，事情不是這樣的。

在我最悲傷時，有另一件事，比父母的消失更讓我無法容忍─

不管是考試零分、欠交功課、上課聊天，
老師都會以悲天憫人的目光盯著我：「陳同學放心，老師理解你的心情，不會罰你的哦。」

任何節日，我總是收到最多同學的饋贈，
當然，小孩子的表達更為直白：「你沒了爸爸媽媽，很可憐，我會和你做好朋友的」。

這種被善意歧視的憤怒，在我發現我的午餐盒，居然比同學多一隻雞腿時，
徹底爆發！

「爆發」也許不太恰當，我只是衷心許了一個願：
希望能變成一個很平凡很平凡的人。

結果，我的願望實現了。

從那一天起，沒有人再關注我。
我很平凡地畢業，很平凡地工作，生命中沒有再發生過任何值得被關注的事。

人生有點鬱悶，但總好過被歧視。

直到我上班途中，遇上一個肥道士：「施主，你印堂發黑，必有血光之災，不如把家中的金器交給我幫你祈福吧！」

我記得這句台詞，昨晚在《警訊》看過。
即是說，他是一個騙子！

我雙眼發光，忍不住說：「我從沒見過騙子哩。」
我該怎麼辦，把金器給他？可是我沒有金器，現在去買來得及嗎？

肥道士攤手：「街頭行騙是落伍了，但你總遇過電話騙案吧。」

「我在《警訊》看過，現實生活中不是很罕有的嗎？」

肥道士沒好氣地說：「那美女搭訕賣倫敦金保險美容、電話推銷......總有吧。」

「唔......我也只在《警訊》看過。」我興奮地宣告：「所以你是我遇到的第一個騙子。」

「你說得這麼大聲，全世界都會聽到！大哥，放過我吧。」

肥道士又想走，我一把抓住他的手，他掙扎不過，高聲喊道：「非禮啊！」

FB連載：

留名

(2)施主，有沒有想過，你有超能力？

OK，情況是這樣的，在人來人往的彌敦道，我死命扯著一個禿頭、穿灰色道袍、衣領被汗水浸透、目測至少有二百磅的胖子，而他還在大叫「非禮」。

「別叫了，你叫破喉嚨也沒人理你的。」
我在網上看過這句台詞，沒想到真的會派上用場。

肥道士呆了呆，只見路人行色匆匆，沒人看他一眼。

「喂，打人啊！」他又嚷道。

兩個警察從旁邊走過，也沒搭理他。

肥道士慌亂起來，胡亂嚷道：「殺人啊！搶劫啊！盜竊誹謗強姦亂拋垃圾酒後駕駛......警察叔叔救命啊！」
他把他想得到的罪行都喊了一遍，依然沒有人瞧他。

看著兩個警察的身影消失在街角，肥道士終於住了嘴，雙唇顫抖著問：「你......到底是什麼人？」

「普通人，沒人會關注我的。」我很認真地表達這個事實。
在他困惑的目光裡，我迅速敍述了我平凡的人生。

「從八歲開始，你就沒有見過／發生過任何......有一點點不同的事？
被老闆扣薪水、被旅行箱輾到腳、看見情侶在街上鬧分手......連玩Online Game都不曾登上排行榜？」

我點頭，就是因為缺乏話題，我也交不到朋友。
不過，這就是普通人的一生嘛。

肥道士忽然嚴肅起來，連額上的汗珠都閃爍著認真的光芒：

「你有沒有想過，你有超能力？」

3. 劉華也有超能力？

正常人聽到自己有超能力，應該有什麼反應？質疑？興奮？

我轉身就走。

不論是什麼超能力，都代表同一件事：與眾不同。

如果全人類都會飛來飛去，超人會飛就不再特別了，說不定政府還會設計飛行軌道、天空紅綠燈。

總之，與眾不同就意味著歧視，我一直抗拒的奇異目光。

扯遠了。

簡而言之，肥道士說我有超能力，而我第一次遇到騙子，過度興奮，並且不介意被騙財，去換取「被騙」這個寶貴經驗......騙色也可以勉強接受，但我絕不願意再次被歧視！

這一次，輪到肥道士扯著我。

我忍不住說：「我就是普通人，怎可能有超能力？」

「平凡到極致，也是一種超能力。大部份人的能力、遭遇，都有一個固定的上限，只有百萬分之一的人，能夠超越這個上限，就可以稱為『超能力』。」

「......所以說，香港有七個人有超能力？太可怕了。」

「不對。」肥道士搖頭：「每個範疇都有人能超越上限，比如說，劉華帥得驚天動地，可能是帥哥超能力者，但和你的超能力是不一樣的。
所以超能力者有很多個，不過也有高低之分，你明白嗎？」

「......完全不想明白。」

「每一種超能力都有存在的原因，Greater power, greater responsibility，
你需要探索你的超能力，可能你恰巧就是拯救地球的關鍵！」肥道士熱血沸騰地擺了個超人的姿勢。

4. 一點也不想拯救地球！

「......大師，我沒有這個野心。」
2012世界末日預言時，我還是挺滿意的，大家一起死，有什麼不好？
總好過患上什麼新型傳染病，或者被變態殺手肢解，連屍骸都成為報章的頭條。

「而且，我就算有超能力，關你什麼事？」
我肯定蜘蛛俠閃電俠蝙蝠俠，都不是被一個二百磅的道士捉住，然後被逼開展了拯救地球的倒楣生涯。

「簡單來說，我來自超能力世家，卻沒有顯現能力。
所以，我要在世間修行。發掘別人的能力，也許可以令我覺悟，而我，就選中了你！」肥道士擺出一副慷慨就義的神情。

「謝謝，我不需要了。」

「你不想找到父母嗎？」肥道士微嘟著嘴，語帶誘惑。

「沒有興趣。」失蹤廿年，應該死了吧？沒死的話，就很明顯不想見我，那我何必去打擾他們。

肥道士換上惡狠狠的表情：「如果你不幫我，我就到處跟人說你有超能力，讓政府捉你去做實驗。」

我皺眉，這的確很麻煩。

他放軟語氣：「別擔心，我只要跟著你就行了。」

我嘆了口氣，默默向前走，由得他跟在我身後。
果然，警訊誠不欺我也，騙子什麼的都很麻煩，不該招惹啊。

多謝支持！

5. 殺人犯販毒犯炸彈客......都很有禮貌

「這就是你的工作？做了多少年？」肥道士饒有興致地打量著這家便利店。

「十年。」我換上制服，走到櫃檯內。

「嘩，十年來沒換過工作，也沒倒閉沒搬遷嗎？這個便利店居然有廁所？還有三個廁格？」

我懶得回答，這時候，第一個客人進來了。

那是一個老伯，逕自走進廁所後，肥道士壓低聲音道：「是他！三十年前有個連環殺手，專門掘出女生的眼睛並吃掉，人稱『食眼狂徒』，幾年前被假釋了，網上吵得很厲害哩。」

肥道士掏出手機，Google他的照片：「你看。」

確實有幾分相像，我聳聳肩：「殺過人不能光顧便利店？」

下一個顧客是拖篋的少女。

肥道士呆了呆，這次沒那麼害怕了，眼裡滿是憤恨與鄙視：「這女人好幾次因虐貓被捕，結果都是罰款了事。」

接著，是兩個滿臉橫肉的中年漢，拿著超市的膠袋。
「這兩個都是刑滿出獄的毒犯。」

一個穿西裝的俊男，在廁所外排隊。
「這小白臉做過炸彈客！」

「夠了！他們沒有一個是逃犯吧？來便利店有什麼奇怪的？」

「第一個老伯，已經進去半小時了！」

話音剛落，老伯一臉滿足地出來了，順道買了幾罐飲品，道謝後離開。

肥道士加一句：「而且還跟你說『多謝』！」

「人家有禮貌......」好的，我也承認，是有那麼一點點的不正常。

多謝

6. 真相就在馬桶裡！

直到顧客全都離開，
肥道士總結：「有三個疑點：顧客大部份都當過罪犯、他們都在廁所待很久、對你很有禮貌。這間店一定有問題！」

我翻了個白眼：「難道我去報警，說......顧客都便秘？」

「真相一定在廁所裡！」肥道士擺出柯南的姿勢，把我拉到廁所。

他仔細觀察每個廁格，還把鼻子貼上馬桶上亂嗅，我隨意瞥了瞥：「連馬桶蓋都沒有污跡，看來罪犯都很有公德心。」

然後，肥道士做了一件令我崩潰的事，
他伸食指沾了一點廁所水，像美食家一樣嚐了嚐，喃喃道：「沒問題，為什麼？沒理由的。」

我作嘔。然後他做了另一件事，令我覺得上一件事絕對不值得令我崩潰，相比之下簡直不值一提......

他把手指伸到我嘴邊：「你嚐嚐。」

「發神經！你舔過的！」

「也是。」他縮手，換中指沾上廁所水，伸到我嘴邊：「你嚐嚐。」

在我出神之際，他的手指粗暴地塞進我的嘴裡。

「呸！一股鐵鏽味！」我的舌尖不幸地觸碰到他邪惡的手指，才曉得伸手推開他，真的乾嘔起來。

「鐵鏽味？我嚐起來，只是普通的咸水......」
肥道士話音未落，我們一同注意到，他的中指指尖凝著一滴淡紅色的水珠，像被沖淡的血液。

他攤開手，神色凝重：「被你嚐過的廁所水，變成了血。」

難道我真的有超能力？不對，難道這便利店真的有問題？

「看來，真相，要靠你去發掘了。」

我蹲下身子，把頭伸進馬桶裡。
嗅一嗅，沒有血腥味，彷彿只是普通的廁所水。

我猶豫道：「你確定不是我咬傷了你的手指？」

他一手把我的頭壓進馬桶裡，我眼前一黑，液體猝不及防地闖進我的鼻孔，似乎還有一塊黏糊糊的東西沖進嘴裡。

肥道士把我拉起來，我一恢復視力，映入眼簾的就是血。

全部都是血。

7. 為了正義，必須把廁格舔乾淨！

不，不是廁所水裡有血。而是整個馬桶內，都佈滿了一層紅黑色的血污，像積了數年的污跡，不論怎麼沖水，水都會被染紅。

腥臭味從鼻端直衝到腦海，像無數冤魂纏繞著、哀號著。

我一張嘴，嘴裡的東西跌出來，我下意識地伸手接住。

是眼珠，半隻眼珠。

我手一抖，眼珠跌進馬桶裡。

完全說不出話來。

「我想，你是一個幻境師。」

我牙關打顫：「格、格、格......這是幻境？」
唇齒間殘留的血腥味如此真實，但我還是寧願相信這是幻境，也不要相信我險些吃了一隻眼睛！

「應該說，這個廁所能製造幻境，在這裡做任何事，一切罪證都會被幻境掩蓋，所以罪犯都來處理罪證，吸毒、虐貓、造炸彈等等。
而那半隻眼睛，如果我沒有猜錯的話，就是『食眼狂徒』剩下來的。」

神啊，我從來沒有求過你，只一次，求你趕快讓我暈過去吧。

神沒有聽取我的祈求，看來臨急抱佛腳是不管用的。

肥道士的聲音，繼續清晰地傳來：「你的舌頭有破除幻境的能力，洞悉了這個驚天的陰謀！」

「那......你想我怎麼做？」

「很簡單，把三個廁格舔一遍，破除所有幻境，然後報警。」

「我不要。」

「你看馬桶上這一層血污，到底要肢解多少個人？你就眼睜睜看著罪犯逍遙法外，繼續害人嗎？只是因為你的潔癖？」肥道士一臉悲天憫人，要不是欠點演技，眼淚都要掉下來了。

我很想解釋，那不算潔癖，但我卻關上鐵閘，再回到廁所趴下來，深吸一口氣，伸出那條超能力的舌頭。

聽說，每個男人都有伸張正義的夢想。

我沒那麼偉大，但我不能忍受，近在咫尺的罪惡，視而不舔！

8. 舌尖上的炸彈

我很想告訴你，作為男主角，我持劍衛道既酷又帥，
而不是趴在便利店的廁所裡，像隻傻狗一樣，把馬桶垃圾埇地板通通舔一遍。

而這一刻，我最想說的是：罪犯都沒有公德心嗎？

第一個廁格破除幻境後，已經徹底變成了人間煉獄，
目之所及，都佈滿了棕黑色的血跡，配以幾塊褐紅色的肉，上面爬滿了蒼蠅的幼蟲，地上還有不知名動物的毛。

「可以報警了嗎？」

「還有兩個廁格哩，你總不想警察看見你舔馬桶吧。」

我認命地走到第二個廁格，舔著舔著，我以為嗅覺與味覺都已經失靈了，舌尖卻傳來冷硬的質感，

硬的？

「有炸彈！」肥道士吼叫。

「我舔出了一個炸彈？」

「不！炸彈一直存在，只是被幻境掩飾。不過，如果沒有破除幻境，炸彈應該不會爆炸......也可以說是你舔出來的。」

倒數計時器的紅字如此醒目，我倆連忙往外跑去，而我突然意識到，我還關上了鐵閘！

有沒有人能告訴我，為啥每次有炸彈出場，都是快要爆炸的？就不可以是尚餘七八個小時才爆炸的淑女炸彈嗎？

雞手鴨腳地拉開鐵閘，肥道士一馬當先衝出去，
而我剛踏出一隻腳，就被強大的衝擊炸飛起來，重重摔在地上，玻璃被炸得亂飛，不斷打在我的背部。

肥道士站在幾步開外，驚恐地喊著什麼，
但爆炸聲太過劇烈，我聽不見他的聲音，只覺得耳邊嗡嗡作響，身邊的空氣灼熱不堪。

我終於，暈過去了。感謝上帝。

9. 我發黃的內衣刀槍不入？

再醒來時，我已經在醫院病床上。壞消息是，肥道士還在！

醫生說了一通話，大意是我很幸運，沒有傷及要害，留院觀察幾天就行了。

醫生離開後，肥道士凝重地說：「這件事相當不尋常。」

正常人會被炸彈炸嗎？我翻了個白眼：「舔了這麼久，什麼罪證都炸沒了，
警察只會以為有個瘋子放了炸彈，你還有什麼餿主意？」

「我親眼看見，一塊大玻璃飛向你的背部，卻沒有紮進去，還有炸彈的衝擊波......
你應該會死，卻只受了輕傷。」

「因為我有超能力？像Wolverine一樣刀槍不入？」我已經沒力氣翻白眼了。

「不，你的手腳都受了傷。最合理的解釋是：你穿著護身寶甲！
還有，Wolverine不是刀槍不入，那是自癒能力。」
肥道士雙眼發光地看著我的內衣：「這件寶甲是從哪裡來的？」

我低頭，「這是我中學的運動衫，上面還寫著『張滿紀念中學』，你不識字嗎？」

畢業後看質料不錯，就用來做內衣，穿了十多年，腋下已有發黃的汗跡。

肥道士恍若未聞：「唔......似乎是以雪山天蠶絲加上北極熊皮製成。你的中學那麼奢華，給每個學生一件護身寶甲嗎？」

「你不信？我試給你看。」他掏出一把水果刀，迅雷不及掩耳間，就朝我心窩一刺！

「啊！噢啊！嗚啊！」我不斷慘叫。

直至我的叫聲再而衰，三而竭，才發現，
咦，真的沒刺進去。

巴打加油啊
睇落唔錯

巴打加油
痴線得黎有d搞笑

多謝支持！同埋其實係絲打黎XD

推

多謝我係想講，正常人突然發現超能力之類，其實反應都會好唔正常接受唔到

10. 畢業生英年早逝的神祕母校

「便利店已經爆炸了，要了解你的超能力，這是我們唯一的線索，出院後去你母校看看吧。」

我沉默。

「難道你想渾渾噩噩，再找一份工作，某天再發現，天天都有人在你工作的地方碎屍？」

好吧，唯一的好消息是，我出院前不用看見肥道士了。

然後，他打破了我僅餘的幻想：「接下來，我們一起做資料搜集！」

張滿紀念中學，本來只是一間Band 2屋邨學校，就像我本人一樣，平凡得不能再平凡。

「但你畢業後，這間學校的公開試成績突飛猛進，
這五年來，每年都有十多個狀元，全港最多。
你看，這個楊勝利是比你小兩年的師弟，被哈林大學破格取錄，
在五年內念完大學碩士博士，現在高薪厚職，屢屢被訪問，人生勝利組......」

肥道士念完一堆畢業生的豐功偉績，忽然皺眉：「有件事相當不尋常。
有人在討論區說，他有兩個弟弟，都在這中學畢業，成績一般，入不了精英班，畢業後兩三年就病死了。
之後有幾個人留言附和，說他們也有親友是這樣。有傳說指學校裡有厲鬼，會吸走學生的陽氣。」

肥道士把平板電腦遞給我：
《10A楊勝利博士直斥「張滿中學鬼故」荒謬！》、《精英班畢業生：我們都很健康》、《張滿中學校長：Loser不努力讀書，怪責校園有鬼》......

「你不覺得很奇怪嗎？」

「......不想覺得。」要做一個普通人，首先不能有過剩的好奇心。

「那我就不再對牛彈琴了，我們出發吧！」

我多年來平凡、安逸、美好（不計算一直有人在便利店碎屍）的人生，自此被一個二百磅的道士摧毀了。

癲得黎幾正

加速

Lm

11. 師弟今年70歲？

隨便問了兩句，校工就讓我倆掛著「校友」的名牌，走進十年沒有來過的母校。

肥道士拉著我走了一圈，不時用手機Google，再掐指一算。

走到小食部時，他忽然說：「舔一個學生。」

「學生有問題？」

肥道士沉吟道：「網上傳說鬧鬼的位置，經我掐指一算，都沒有問題，沒道理那麼正常的！
說不定這些學生都是幻境，就叫你用『破幻之舌』舔舔看嘛。」

上帝，如果要賦予我這種超能力，為什麼不可以放在正常的部位？
比如手掌，至少我可以扮怪叔叔，摸摸同學的頭啊。

我深吸一口氣，走近一個女生，在她疑惑地轉過頭來時，我保持善良的笑容，伸出舌頭在她臉上，一舔。

「啊！」一巴掌準確無誤地落在我面上，
「非禮！變態！」

見她還想再打，肥道士連忙拉著我逃跑，喘著粗氣問：「為什麼要舔女生？」

「你又沒說性別，我覺得男人舔男人好噁心！」

背後傳來女生的尖叫聲：「我要殺了你！」

「你看她多麼精神，哪有什麼幻境？」我跑得飛快，顧著扭頭責怪肥道士，一不小心撞上了一個男生，推倒他之餘，還撲在他身上。

我正張著嘴巴，以這個偶像劇姿勢落地時，舌頭又舔到了他的臉。

「對不起。」我小心翼翼地睜開眼睛，映入眼簾的卻是半張蒼老的臉。

被我舔過的部份，清晰地露出皺紋，像波浪一樣擴散開去，由臉、脖子、身體，都變成了一個老人家。

多謝！本來想寫一個現實世界嘅故事

輕輕一推

12. 學校是一個養殖場

他搖搖晃晃地站起來，繼續向前走，沒有罵我，甚至沒有看我一眼，像失去了靈魂的軀殼。

我低聲問肥道士：「喪屍？」

「喪屍會咬人，他都不咬你，像是老人偽裝中學生。」

「......這顆求學的心真堅定，破掉他的幻境，我有點不好意思。」

肥道士拉拉我的衣袖：「別說了，跟上去。」

鐘聲響起，小息完結。

老學生踏上樓梯，走到3C班房，回到自己的坐位。

我們跟進班房，學生已坐得整整齊齊，人人都埋首苦讀，沒有人抬頭。
對於有陌生人闖進班房，或是有個同學變成老伯，都沒有半點好奇。

「這讓我想起一個遠古的邪術。」肥道士神色凝重，弄得我也緊張起來，他一字一頓地說：「吸、星、大、法！」

「......有多遠古啊，不就《笑傲江湖》？」

「哎，你走近那老伯，用舌頭打探一下，看他附近有沒有幻境。」

還好，不是叫我把每個學生都舔一遍。

我像隻瘋狂的獅子般伸著舌頭，不斷左搖右晃，終於碰到一件硬物：
老伯的兩邊太陽穴都連著一根長長的管子，伸延到壁報板處，鑽進牆裡。

我在壁報板上舔了舔，舔出密密麻麻的管子－
每個學生頭上，都連著這樣的管道。

我瞠目結舌：「像養殖場一樣。學生感覺不到自己的腦袋連著管道嗎？」

「完善的幻境，是色聲香味觸法都能掩飾到的。」

「但我已經破除幻境了！」

沒有反應，班房依然是死寂般的沉默。

13. 廢青，歡迎回到母校

「我猜，這些管道能吸收腦裡的『氣』，人由氣生，氣由神往，氣就是人體器官活動的能力。」
肥道士搖著腦袋：「沒了『氣』，人會加速衰老，只是衰老的表相被幻境掩蓋了。
如果他們由中一開始被吸，吸了三年，很可能已經失去接收新信息的能力。」

怪不得有些學生畢業幾年就死了！

我連忙貢獻自己的想像力：「誰要吸這些腦氣？供超能力者練成絕世神功，稱霸武林，毀滅地球？」

「不，普通人的氣，對超能力者完全沒用。所以我才疑惑......」

「打破壁報板，看看管道通往哪裡就知道了！」我伸出主持正義的拳頭，狠狠往牆上一砸！

「鈴、鈴、鈴......」
警報聲伴著我的慘叫聲響起，我摸摸紅腫的手背，哀號道：「壁報板好硬......」

「說你有超能力，你真以為自己是超人了？」肥道士幸災樂禍道：「有超能力的廢青，依然是廢青。」

「慢著。」我突然想到：「樓下的女生為何沒有變老，精神奕奕的？說不定是另一條線索，去找她？」

「不用了，那應該是精英班的學生，請勿打擾精英班上課。」
我回頭，見一個西裝革履的男人站在身後，慈愛地向我朝手。

那是......校長。

「陳中明同學，歡迎回到母校。」

12. 你的使命是被犧牲

「陳中明同學，歡迎回到母校。」

肥道士奇道：「畢業十年，他居然還記得你的名字。」

「當然記得，陳同學為學校貢獻良多呢。」

「我？」我可是連「畢業生慈善晚宴」都沒錢參加的廢青啊。

「你們不是知道了嗎？連這些『狀元管』都發現了，真不愧是我校畢業的人才。」

狀元管？分明是奪命管吧？

校長看出我的疑惑，笑道：「放心，傳道授業解惑是我的天職，我會解釋清楚。
普通班的學生透過管道，把腦裡的『氣』輸送給精英班，提高精英班學生的學習能力。
近年來，我校公開試成績突飛猛進，狀元輩出，足證『狀元計劃』十分成功。」

「他們會死的！」我聽得義憤填膺。

「壽命有影響，不是一定會死。
況且，一無是處的差生，能做精英班的飼料，是他們的榮幸。」

肥道士卻注意到另一件事：「慢著，你為何說陳中明貢獻良多？」

「你們不知道他的超能力嗎？」校長指著我。

「我的超能力就是破除幻境，主持正義，消滅你這種人面獸心的變態！」
這句話一出口，我全身都充滿幹勁，怪不得超人打怪獸前，總要先說一輪台詞哩。

15. 你的超能力，是阻礙別人發揮超能力

「你的超能力叫『平凡』。在你身邊發生，所有異常的事，都會永遠被幻境掩蓋，大概是一種自我保護能力吧。」
校長露出嘲諷的神情：「要是課室裡滿是管道、學生全是老伯，單是教育局來訪就沒法通過了。
我還在煩惱，上天就把你賜給我，我才開始實行計劃。
你放心，我這人知恩圖報，當年絕對沒吸你那一班的氣。」

肥道士冷笑：「你是怕他早死，會破壞幻境吧？那件刀槍不入的運動衫也是你的手筆了？」

「倒有幾分見識，可惜你的能力是『化無』，注定要被超能者排斥。」

我看向肥道士：「你不是說你沒有超能力嗎？」

肥道士也有些迷茫。

「哎呀，連這也不知道。」
校長嘆氣，像對著愚鈍的學生：「『化無』是令別人的超能力無法發揮，年齡愈大，影響愈大。
要是你沒有超能力，走近陳中明時，就被他的『平凡』掩蓋了，哪會相遇。」

肥道士面色慘白，好一會才擠出一句話：「原來，長輩叫我出外遊歷，發掘我的超能力......是嫌我阻著他們。」
然後就嚎啕大哭，像個小女孩般掩著臉跑掉了。

「由他去吧，學校已經封鎖了，他也跑不掉。」

絲打加油呀
仲有人追緊故嫁！

16. 自己才是罪魁禍首

校長看向我：「順帶一提，我的能力是『看破』，
不過『化無』也很厲害，只是我比那胖子強，而且從遠處走來，才能看破他的超能力。」

「不可能！」我指出破綻：「如果胖子能『化無』，我在他身邊，為什麼還能破除幻境？」

校長聳聳肩：「破除幻境不是你的超能力，大概是自身附帶的解藥吧。
萬物相生相剋，就像毒蛇出沒的地方，附近必有解毒草藥。」

「你想殺我？」壞蛋解釋全盤計劃，下一步就是謀殺男主角了吧？

「怎會呢，你是我的學生。」校長又露出慈愛的眼神：「只會把你關在校長室，慢慢輔導。」

「混蛋，你是怕我死掉，會影響幻境吧。」

「我壞？好笑，聽聞你工作的便利店，是全城罪犯的聚集點。」

「你......怎麼知道？」我面色一白。

「稍有勢力的罪犯都知道你的超能力，最方便銷毀罪證了。
你想像一下，這十年來有多少罪犯靠著你的『保護』，逍遙法外？
有多少無辜者因你而死？」

怪不得......廁所裡厚厚的血污、光顧的都是罪犯、他們都對我客客氣氣。

炸彈呢？是意外留下來，抑或是防止有人破除幻境，用來消滅罪證？

我奮力追查罪案，卻發現所有的邪惡都因我而起......

校長一步步走近我，我勉強撇開腦裡的念頭，擺出防禦的架勢。

雖然我不懂武功，但我年青力壯，絕對可以輾壓一個養尊處優的老頭！

多謝支持，會一直出晒的

17. 助紂為虐的六塊腹肌

誰知校長擺擺手，一個壯漢向我衝過來。

「體育老師？」

「陳同學，很久不見了。」

嘩，我沒把握打贏有六塊腹肌的退役運動員。不，是有把握一定會輸！

我連忙指著「狀元管」：「你看，校長在謀殺這些學生啊！」

「只是吸『氣』，不一定會死。」體育老師的語氣和校長一模一樣。

「你就甘願助紂為虐？」

「同學你不明白。『氣』不但對學業成績有幫助，也能增強運動能力，
近年來精英班學生在全港運動會屢屢奪獎，外人眼中，都是我的功勞！」

校長笑道：「又給你上一課了，世上沒有『助紂為虐』，選擇去輔助一個人，一定是對自己有利的。」

體育老師已走到我跟前，伸出殘酷的大手！

「住手！」我果然是男主角，千鈞一髮之間，肥道士出現了！

「你報警了？」我雙眼發光。

校長提醒：「警報響起，學校範圍內，電話線路與對外網絡都無法使用。」

「嘿嘿！你忽略了一點：校務處與家長通訊的內聯網apps。」
肥道士奸笑：「我已經通知家長，說學生有危險，住得近的大概快趕到了。你封鎖學校，也敵不過人多勢眾。」

我加一句：「就算你制服我倆，也沒法在短時間內恢復幻境吧。」

體育老師露出幾分驚慌，校長拍拍他的肩，安慰道：「沒事的，孩子們不死心，就讓他們多鬧一次吧。」

18. 踩在別人的屍身上當狀元

沒多久，樓下人聲沸騰，想來家長已經到了，各自跑到子女所屬的班房。

然後，幾十個婦人擠擁著來到這一層，應該是F.3學生的家長了。

我三言兩語地解釋校長的陰謀，一個捲髮大媽反應得最快：「不影響精英班學生的健康吧？而且能保證我兒子考上好大學？」

校長笑著點頭：「是的，吳太太，令郎成績優秀，加上『狀元計劃』的扶持，有機會成為文憑試狀元哩。」

捲髮大媽歡呼：「太好了！這個計劃一定要實行下去，如果我兒子真的做了狀元，我送一塊牌匾給校長！」

「自私！」肥道士啐道。
算了，我本就沒想過精英班家長會反對。

強烈反對的，應該是普通班家長－－
「我的孩子就折壽之餘，還考不到好成績？不公平！」

校長安撫：「本校每年考試，前四十名就是精英班。
如果普通班學生考進前四十名，也能調班，公平競爭啊。」

大媽們突然靜了下來，我連忙道：「不要聽他的！普通班學生的『氣』被吸掉，會愈來愈笨，不可能考得比原本的精英班好！」

大媽們恍然大悟：「對啊，不公平！」

校長點頭：「家長們的迴響十分有理，
我宣佈，每年普通班的前三名，都能調進精英班！」

大媽們還未反應過來，
校長語帶誘惑：「只要努力一點，考贏其他更平庸的學生，
就能調進精英班，吸取別人的『氣』，人生一片光明。」

19. 媽媽為你好，所以請你去死

「中六學生呢？要畢業了，不再有考精英班的機會，難道要白白被吸『氣』嗎？」
我只能把握家長的自私心理。

校長朗聲道：「中六學生考完公開試，可以回校重讀普通班，參加考試！」

我怒吼：「考不上，就要一直被吸『氣』，至死方休？一輩子當精英班的飼料？」

人羣中傳來無奈的嘆息：「技不如人，即使出來工作，都是被踐踏的一羣吧？
日夜勞碌，為上等人服務，只能勉強維持生活，買不了樓結不成婚......」
「我們是為孩子好，不想孩子過這種生活！」

為你好，所以要你的命？

校長捉緊機會：「我知道大家很關心子女，
所以在場的家長，都可以去校務處領一份模擬試卷，
與這次考試的題型相當接近，增加考入精英班的機會！」

大媽們聞言，一哄而散，生怕走遲了一步。

人羣一散，校長指著肥道士：「把他趕出校門！」
體育老師挾起他，往外走去。

我微詫：「你不是要關起我們嗎？」

「傻小子，這麼多家長看見你倆，你們一失蹤，我可脫不了關係。」
校長平和地說：「把這『化無』胖子趕出去，依靠你的『平凡』，幻境回復正常，你就可以走了。」

就容許他繼續謀殺學生？
「你不怕我報警？」

「警察捉走我，傳媒一定追訪，我只好公開『狀元祕法』。
你覺得，會有多少學校趨之若鶩？
家長如果有兩個小孩，會不會犧牲一個，來培養另一個當狀元？」